**西奥多·科蒂·弗里曼**（，）曾是一位[美国国家航空航天局的](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")[宇航员](../Page/宇航员.md "wikilink")。

## 职业生涯

西奥多·弗里曼因为有着3300小时的飞行记录，其中2400小时为驾驶[喷气式飞机的优秀记录](../Page/喷气式飞机.md "wikilink")，1963年被遴选为[NASA第三组宇航员](../Page/第三组宇航员.md "wikilink")，他的任务是帮助火箭助推器的研发。\[1\]

## 去世

1964年10月31日，弗里曼驾驶[T-38教练机从](../Page/T-38教练机.md "wikilink")[圣路易斯起飞前往](../Page/圣路易斯_\(密苏里州\).md "wikilink")[休斯顿](../Page/休斯顿.md "wikilink")。\[2\]当时他在圣路易斯完成训练任务返回基地，在进场时发生坠机意外。调查报告称飞机撞上了一只大雁，发动机旋即熄火停车。弗里曼试图驾驶飞机着陆，但并不成功，最后关头他决定跳伞逃生，但当时飞行姿态为机头向下，弗里曼几乎以水平的姿态从座舱中弹出，造成降落伞没能及时打开，弗里曼坠亡。\[3\]\[4\]

## 参考文献

  - [美国国家航空航天局网站的弗里曼介绍](http://www.jsc.nasa.gov/Bios/htmlbios/freeman-tc.html)

[F](../Category/宇航员.md "wikilink") [F](../Category/美国宇航员.md "wikilink")
[F](../Category/阿波罗计划.md "wikilink")
[F](../Category/第三组宇航员.md "wikilink")

1.
2.
3.  ["Crash Kills
    Astronaut"](https://news.google.com/newspapers?id=_mMhAAAAIBAJ&sjid=54YFAAAAIBAJ&dq=theodore%20freeman&pg=2525%2C4569),
    *Richland, WA - Tri City Herald*, Nov. 1, 1964
4.  ["Goose Hit Jet, Killing
    Astronaut"](https://news.google.com/newspapers?id=YqYyAAAAIBAJ&sjid=NOkFAAAAIBAJ&pg=1474,394194),
    *The Miami News*, Nov. 17, 1964